中國人算唔算最垃圾民族，成百年都無進步過

好似呢首歌講，成世不停咁轉圈，沒一刻可以安靜

魯迅好撚中
不過唔係好事

日本黑船來航事件可作參考
同中國人比較

G

中國歷史中無論當然當然有幾強
最後都係比人推倒
強如秦國 清朝 最後結果都係。。。
所以冇嘢係必然

中國的歷史只係不停輪迴, 無進步到

係5000年都無

係有個叫做傳統或者前人經驗嘅框架框住自己嘅意識同行動
好多地方都有 不過華人社會比較明顯

抄襲方面進步咗好多
以前洋務運動抄極都唔掂，而家全世界有咩都抄齊哂再扮自己發明

晶片抄唔到

高端科技抄唔到
飛機引擎，晶片，工業軟件等

印度可以一戰

香港依廿年呢

樓價進步左好多

mayu

is g

同你一x樣

叫牙奶幫手講下日本近代史

我唔係Alex

如果睇歷史，係二千年都無進步過咁濟
除咗宋代期間出現過類近現代資本主義嘅體制

有講法中國一直都係環形發展
賢君->安居樂業->昏君+天災->民不聊生->推翻+賢君

係帝制下無限loop

有無外國講解下點先叫有進步

中華世界一統呢個根深蒂固嘅概念
令東方世界缺乏有效競爭
加上嚴重限制人口流動、思想自由、商業發展
元明清更甚
變相社會缺乏前進嘅源動力